有玩開call同put既入

小弟最近入左隻put
結果近日個市都唔上唔落
但隻put就係咁比時間值食
到今日大趺
隻股已經係趺多左3.5%
隻put先去番我原本入果個位再多小小
而家賺得雞水咁多
想問下係隻put問題
定係時間值本身就會蝕咁多
利申:星期一買

係put 輪定真係個股put?
前者可能係被食價既，
後者就真係蝕咁多但唔止係時間值，仲有縮窩。
你睇下VHSI 作參考

put輪同put個股有咩分別
我put果隻係14209

冇計 時間值就係咁 同埋你星期一買 個時引伸都拉到高

有無入過價先？玩得call put 入價or 接近入價先會行得快 ，唔入價都係浮雲

入價即係咩
我星期一0.145買

多左個中間人（輪商）食你差價咁囉
不過，真係開個期貨戶口自己做都會有價差既問題既，同埋香港個股期權深度低。
除非你淨係買大股700，388，平保既期權咁，如果唔係都係有同樣問題。

最後提多句，期權風險高，學好d 風險管理先再落場會好好多，慳返好多學費。

落盤性交價都有影響啦
除左莊出價之外 散戶都可以出價
你隻股跌 正常隻put應該升
但因為太多散戶沽貨 你個put價一樣可以跌

期權暫時未有研究 所以唔會玩
但都多謝ching提醒
其實本身中長線我係睇佢跌
所以升完1000點第二日就put佢
但而家咁玩落發現要睇得好準先賺到錢
睇錯方向又輸到足
所以就諗緊玩輪好似勁唔抵玩咁